日本買樓投資、移居，你問我答

如題。

邊個地方好？ 有無升值空間？

投資係咪好多失敗case要番番黎香港
睇落好難
每年keep住要有幾十定一百萬港幣既營業額

首先日本樓嘅升值能力就絕對唔可以同香港嘅相提並論嫁喇。如果你無咁嘅心理準備的話，將來會同你嘅期望會有好大落差。我會建議你唔買好過買。
日本樓都係睇租值回報為主，當然如果買得啱的話，一年有幾個%升值係有嘅。
但你話咩位置先為之好，呢樣真係好大學問。
日本樓真係好複雜下，東京23區入面，每個區入面嘅唔同位置，已經差好遠。唔係話你買港區、千代田區就一定叫做好。東京23區面積大，地形複雜，就算以面積較小嘅大阪市來講，以大家都認識嘅中央區心齋橋站作為中心點去睇，偏向西北面靠向本町站嘅位置，同偏向東面長堀橋至松屋町嘅位置嚟比較，價值已經完全唔同。又以大阪北摂嘅吹田市咁講，呢幾年日本仔自己都推高左個邊唔少樓價，嗰邊位置好嘅3房租金隨時匹敵市中心難波啲3房。

另外除左位置，仲要考慮埋每一幢樓唔同嘅因素。好似每個月嘅管理費同維修基金係咪合理水平，邊間發展商、物業管理公司，樓齡等等，綜合晒啲因素先可以決定值唔值得買。
所以你話邊個位置好值得投資，真係好難答你，唔同香港你聽到個區都知大約個價值，真係要按每一個物業嚟分析。只能夠同你講唔好見佢係市中心又聽過個地方名就衝左去買，仲有好多細節要注意。

咁如果一個新手，唔識日文
咁係咪搵當地agent好d
會唔會比人呃同中間食好多佣？

你係咪想講嚟日本投資開公司做生意，然後用經營簽證申請嚟日本長住？
呢啲case多人失敗呢個就一定嫁喇

嚟日本做生意，剩係做生意嘅文化都完全唔同，即使你日文OK都唔代表任何野。
實務啲嘅生意，可以諗下做出口貿易（唔係叫你幫人代購啊），或者開間運輸公司（日本長期運輸人手短缺，但利潤極微），盡量做啲BtoB 嘅生意，就算利潤低都好，起碼都叫做賺錢同埋有一定營業額，咁你個經營簽證先可以繼續到落去。
如果連續蝕兩年錢，基本上就可以返歸嫁喇

好多人講買樓投資可唔可以拎嚟做經營簽證，唔係話完全唔可以，但你嘅租金收入要去到一個「事業」嘅水平。日本政府其實有一個標準叫做「五屋十室」（5間獨立屋或者10間apartment)嚟定義你嘅物業投資算唔算係一個事業。
當然唔係話一定要meet 到個數字先當你係，最重要都係一樣野，你全年嘅租金收入，扣除晒office租金同你自己份糧再加公司其他雜費後，可唔可以有利潤。如果有的話，呢個未嘗唔係一個比較穩陣嘅方法嚟申請同埋延續個經營簽證落去。

投資既話偏遠啲有時回報反而高啲 因為買個價低
有啲係已經有人租緊 你買返黎就唔洗等搵租客
係日本買樓既話大多數個中介費都係差唔多
利申:不動產兼職

公道啲講，雖然香港賣外國樓嘅agent 為數不少都係搵人笨，但日本都有害群之馬，唔能夠講日本嗰嗰agent都好。
所以你如果係新手，但又唔識日文的話，我建議你搵個精通日語嘅朋友，或者翻譯，去經一啲日本大手嘅地產中介去買就相對穩陣啲。（三井リハウス、住友不動產販売 etc.)
因為呢啲係大企業直營嘅地產中介，管理上會好啲，跟晒規矩做嘢，啲staff 多數都唔係純計佣金出糧，變相少左好多古惑嘢。唔似啲咩咩二十一睇落好似同一集團，但實際上franchise 掛個名而各自經營嘅細公司，或者係好local嘅地產中介，呢啲中介真係無咩管理同質素保證可言。
特別香港人要買日本樓，係要將款項匯款到當地嘅中介公司（唔似香港咁可以搵律師樓幫你成交），等佢幫你同賣家完成交易，所以要好小心搵嗰合適同信得過嘅中介，唔係嘅話真係食左你隻車都唔知咩事。
你如果真係想買的話，有問題即管問我，睇下我幫唔幫到你。

巴打都幾熟 係咪有永住

CCTVB戰線手足未竟之志 抵制東日日本物業顧問同大阪老千Andy

巴打想問下日本多唔多複式單位？麻麻地一戶建

所以個陳飛機都係？

自住定係投資 投資既話用啲錢買幾個單位拎經營簽又可以拎永住好過

十成十係同謀

開頭話冇收錢 之後又變左有收錢賣廣告

仲要收藍店錢 拍片狂sell日本西城區黑心樓盤
搵香港人做水魚

唔係好熟，都係個人經驗，同大家交流吓咁。
現時喺日本做出口生意，在日本長住。

出呢個post其中一個原因就係睇唔過眼好多友、香港AA，唔識又要亂咁噏，要以正視聽。
叫人買西城區投資，傻撚左咩 正宗狗也不屌
送俾我都唔會要

複式有嘅，但真心唔多。近呢幾年建成嘅真係好少。要買我諗你都要主力搵二手樓。
不過日本嘅複式9成都唔似香港咁樣高樓底，加落地大玻璃，之後廳入面有條樓梯咁有氣派。真係兩層單位加條樓梯咁
Apartment 居高臨下，特別日本比香港相對少高樓大廈，係好住嘅，如果你座嘢仲要附近空曠啲，平時開窗真係好大風下

第一樣野你喺岩嘅，如果你買起左間office嚟作為自己公司用，咁你就唔駛另外再交租金租office嫁喇。
而如果出糧的話，佢其實無明文規定你要出幾多嘅，只不過你太刻意調低自己嘅酬金，入管局會懷疑你點樣出咁少糧係日本生活。所以至少都出返日本fresh grad左右嘅人工，大約18-20萬日元。就穩陣好多喇。
出糧同時，因為間公司都係你自己嘅，所以會另外要交好多費用同稅項，年金、社會保險等等，所以要計算好公司可唔可以做到持續有利潤喺好重要。

泰國樓同日本樓，樓主覺得邊個值得買？

偏向西北面靠向本町站嘅位置，同偏向東面長堀橋至松屋町嘅位置嚟比較邊到貴d
同埋咩價位

之前就話食奧運主題食足幾年姐

我見到營業額有要求
但係利潤要求係點樣? 有無最少要幾多利潤?
如果無的話接近無利潤咁經營又得唔得?

如果移居日本係咪報語文學校邊返學邊搵工轉工作簽最快?

係外國我見好多人會買間舊樓番新轉賣/自住

係日本work 唔work?

點樣check 棟樓的擁有權？有冇得好似香港土地註冊處咁查冊？

無利潤巴打你點生存

利潤已經減走左工資

師兄，唔駛咁隱晦喎 我中意周圍出post講日本樓，咁都唔得？

答埋你嘅問題，明顯係向本町方向，一路再向北殺落去淀屋橋、北浜最值錢，因為個到喺大阪傳統甲級寫字樓嘅中心地帶，大阪交易所亦位處於嗰到。

有關於日本樓或者投資、移居問題即管發問。

無其他意思
想睇下呎價幾多
果邊多醫院反而貴d?

識買一定買日本

有無中介推介?

如果因為一個短期嘅event，跟著走嚟買日本樓，我會祝佢好運。

如果想帶小朋友過去讀書，讀國際學校得唔得架？定一定要有住民證先得？

其實你純利正數就OK嫁喇，無要求多少。但既然都係要做生意，何必要搞到咁。盡量創造多啲利潤，搵多啲錢咪仲好。

同你放落去間公司舊本有幾大有關係
唔係賺咁多可能可以放少D錢落去

除左係日本做生意之外仲有其他賺錢途徑

可以咁講。不過語言學校的話最多可以逗留兩年時間，留學其間做part time 有工作時數限制，同埋正規嘅語言學校正常係會計算你出席率，所以兩年內你要把握好時間搵工。

自住可以，唔好諗轉賣。

可以同好簡單。你人在日本，又識講幾句日文的話，去日本嘅法務局俾800yen 即係幾十蚊港紙，就可以check到業權依家以至過往嘅變動情況，抵押權等等。
建議買樓之前，同埋委托完司法書士做完登記之後都要拎一張不動產登記記錄嚟睇睇，保障返自己。

無
我咪講左最好就喺自己搵嗰翻譯去日本經大手嘅中介買。唔好貪方便搵埋啲香港agent啦
除非你太多散紙要同人分享下就另計啦

我相信你講多醫院嘅意思應該係講緊多私家診所？
咁商廈多醫生進駐，呢啲商業活動都算正常。我係寫字樓商廈業主我都想租俾醫生，穩陣唔驚無租收嘛。
你有追開我嘅post你都知日本好難就咁話俾你聽邊區幾多呎咁樣。
如果你睇返日本嘅公示地價，明顯係難波，心齋橋南面個邊嘅商業地皮係最貴。但只可以講係充份反映佢地鋪嘅市場價值，同嗰邊啲住宅嘅市價明顯存在好大偏差。再者，道頓堀廣告牌既位置，同埋過左條橋一路向東走到千日前，就咁一段路直線距離應該都無500米，地價可以相差成10倍有多。
咁你可以諗到，真係好難答你呢條問題，師兄。

稅？ 買樓稅 地稅 咩都市計劃稅 講下
另外 水電煤呢d 金唔金 係咪都要比稅？

日本搵中介咁點比錢?

佢地有海外銀行收款?

我知泰國樓，指公寓condo個啲，只有間房嘅永久業權。但係塊地就唔知係唔係歸間發展商所有。
因為泰國土地唔可以俾外國人持有。

日本就唔知係咩情況 如果有間房同塊地皮嘅業權，咁就已經高下立見

嚟緊打算用經營管理簽証開公司，做貿易生意，之前試過電郵去日本公司問交易細節（用香港公司名義），話唔做出口，其實我去日本開公司再做出口，原本間日本公司會唔會阻止我咁做呢？
我唔識日文，要帶一家四口去，計劃開公司，租辦公室有冇分咩地區比較好？？
買樓的話，大阪對上 吹田巿 樓價同居住環境你覺得點？我心目中二到二百五萬港紙，多唔多選擇？

揸特區同bno 搞簽證，有冇分別？？

將來準備搞經營管理簽證, 留名睇下有冇野學先。

邊做邊學啦，學得嚟，驚你走唔切。。。

黎緊十月會過去讀日文(如果去到既話),
我覺得講乜都假 如果講要長居, 要生活, 要做生意更加係
學識日文係第一步

自學五十音，人大咗好難記嘢入腦。。。

東京2個人自住租好定買好呢？
聽人講1房兩房既二手樓好難租得出，要oneroom先易租得出，係咪真呢？

無既, 辛苦D慢慢學囉!
去到學更加易, 迫住要講迫住要用。
你兩個小朋友幾大?

三個月同四歲

但如果人係香港的話仲有冇D咩方法

咁佢地咁細 好易融入同好快學識日文, 到時教番你轉頭

巴打投資移民簽證？
如果日文未到好好水平，可唔可以申請學生簽證讀語言學校再轉投資呀？

隔咗一陣都幾多回覆
我盡我所能嚟答下你地嘅疑問

見好多香港agent send埋d樓盤，幾十萬有交易。但幾高回報，好似下面果個。。呢d大唔大伏？人在香港買日本樓放租易唔易manage? Thanks!

佢個徒步識游水既

如果你話帶小朋友來讀書，我相信你嘅意思應該係你都會跟住小朋友長期stay係日本。
如果咁嘅情況的話，只要你有辦法拎到中長期簽證之後，再以家庭簽證申請你嘅小朋友同埋你嘅配偶嚟日本就可以喇。
如果你話無在留卡嘅情況下帶仔女嚟日本讀書，即係換句話講要你仔女拎留學簽證，而如果未夠18歲而想入讀日本本地中小學的話，首先最基本你日本要有一個監護人。其次就係你啲小朋友點都要識少少日文，唔係嘅話就算你有監護人，都係唔容易批俾你，所以難度好高。
如果你話要讀日本嘅國際學校的話，暫時應該用唔到呢個方法拎留學簽證。
順帶一提，一般家庭簽證係唔可以申請父母過埋嚟住，呢個亦都可以留意一下。

咁真係要好睇你做咩生意。

電匯。

睇你搞咩簽證。工作簽證、經營簽證的話，出入不大。但係想提下你，但你張在留卡國藉會分別寫上「中國」或者「英國」。睇你愛邊一個國家囉。
同埋你決定左用邊本護照後，中途係好難轉機，所以自己諗清楚喇。

如果你真係會過嚟，咁真係大家同鄉
我努力啲試吓答你嘅疑問。
你話間日本公司（供應商）唔肯賣貨俾你香港公司，因為我唔知你trade啲咩貨啦，但最先我會諗有兩個可能性：1.如果 你啲貨每批嘅銀碼大，利潤又一般的話，日本公司會考慮到消費稅退稅嘅問題。因為出口係一定exclude 左消費稅，而佢國內成本含已繳消費稅要等一年左右先會退返俾佢，咁會嚴重影響間公司嘅現金流。同埋申請出口退稅係好麻煩，有啲日本公司做唔慣就唔會搞。
2. 如果啲貨係佢自己嘔心瀝血生產嘅、或者獨特嘅products，佢地唔會咁輕易你send 幾封email就會賣俾你。日本人你係要諗辦法打動到佢地，先至有機會同你合作。太多關於日本做生意嘅，就唔係到講喇。
租辦公室，睇你係咪要同大企業deal同埋多唔多用嚟見日本客。如果唔係的話，平平地搵間office租就可以，唔好搞咁多門面野浪費錢。
二百幾萬喺大阪絕對多選擇，而吹田市只係其中一個例子，你趁仲有大把時間，多啲做下功課研究下，歡迎你有唔明繼續問我，睇我幫唔幫到你。

你喺諗住係東京長住定係點樣？
長住自用又有閒錢，唔怕買嘅。不過如果你係大企業就職的話，日本企業經常會每年或每數年就會relocate 啲staff係全國各地，咁就暫時唔買比較好，呢個亦都喺日本人唔會太快或太想買樓嘅一個原因。不過因為武肺，佢地呢一兩年會少左呢啲動作。有啲仲叫你WFH。
另外好多傻人因為東京奧運買左而依家又搞唔成，如果佢地拎返出嚟賤賣，又平地方又啱嘅話買一間自用都未尚不可嘅。

開放式單位如果佢面積起得細，加上位置唔好你仲難租啦。假設你同一幢樓，你除左面積唔同之外，租金一樣，設備一樣，睇下邊間易租啲？
聽佢咁講完，我係你我笑尻佢啦。

係香港就開始學啦！ 你等佢開關之時，你都已經考到N5了

我等日本開工簽比香港人,我就去租日本樓

消費稅5.5%？

申請緊下年4月同老婆一齊過大阪讀一年語言學校，之後搵工轉工作簽證 應該會住airbnb先，如果適應到可能買埋樓，如果買一户建，巴打有冇邊區介紹呀？

借問係自己搞讀書簽証定搵中介？

一路學緊啦 之前報左短期Course

即係咩 唔係好識 即係類似stamp duty交稅比政府?

貿易生意係工業用配件，香港有人做水貨，應該係日本有公司賣俾佢，所以我打算去日本開公司搞簽證，買貨賣。
自己有屋企人做飲食，技術上我都可以開一間小店作為收入來源之一，但要落手落腳做，貿易生意本身有網站，運作咗兩年都試過收到幾張單，成本大約五十萬，賺十萬左右，假設筆數未來幾年都有，可以納入日本公司嘅收入，但同日本以外公司交易稅項我仲了解緊。我知日本當地公司都唔想同海外公司交易係因為退稅問題，我諗呢個商機嚟緊好多香港人都會諗。
租辦公室都好頭痕，本身自己離開咗打工都有十年，一直都係一人公司，要請人做嘢同租地方，仲要請當地人，溝通係最大問題，自己英文水平低，日文又係零。
好感謝你回答，我會問到你煩

正所謂入鄉隨俗，不論咩方式嚟日本長住的話，學日文係必須嘅。特別日本呢一片土地，大家想嚟住，好大程度上係俾佢優越而獨特嘅文化所吸引，就更加要珍而重之。

係，收到

Off Topic :
想問下，其實去日本旅行係一年最多 90日定180日？

可以網上check。但日本政府嘅野9成都係以紙本嘅為準。如果你係準備買就搵人去幫你拎張record啦，好簡單。買左就網上check都無所謂。

可以。不過記住語言學校嘅留學簽證最多只有兩年期限，你要好好計劃。

其實小弟做核數，想check下D客仔日本物業業權

呢間望到skytree都咁平有冇問題？

下次出呢啲post之前遮下間野個名先啦。
純粹個人意見咁睇啦:送俾我都要諗下。
先講位置，大阪臨海地帶主要都係以重工業同物流中心為主，間屋個位置係靠近阪神尼崎站。
尼崎以前係出晒名嘅工業中心，除左近幾年JR尼崎站中心位置個環境配套改善左再起左啲新嘅apartment先話多左年輕家庭去住之外，出左果個範圍，特別留意係愈向南面靠海，就會愈多工業而居住環境就愈差。
當地人係嗰邊會以鐵路嚟做分界線。JR線向南走已經唔講得上好，再去到阪神尼崎再向南到臨海地區就更差。而間屋位置正正係阪神線嘅南邊下方，所以你自己諗諗啦。
隨左以上個地區性問題外，臨海地區好多都係填出嚟，填出嚟既地皮一有地震係最容易有液態化情況出現。
而間木造一戶建成41年嘅樓齡，特別咁近海邊，入面嘅木造構造有無發霉受到侵蝕呢?等等嘅問題要考慮清楚喇。
同埋佢寫實際回報至少要減埋固定資產稅啦吓話。不過我諗個到地皮咁唔值錢，應該唔駛交幾多嘅。
不過一個月佢寫租到6萬5我會打上一個好大嘅問號

好鬼死有創意，服左啲AA

免簽90日，一年總數唔可以超過180日，應該係。

新起嘅一戶建，你可以原價賣返出去都已經好叻，但自住又啱自己心水的話，買邊區都無咩所謂。
問我的話我會建議要買啲方便得嚟個地勢比較高同唔好咁近河川嘅地方，有呢啲地理環境嘅地皮一般都不會太平，但預算充足的話盡可能搵呢啲地皮嚟買。
一戶建嘅地方容唔容易受自然災害影響真係要好好考慮。其實每個市都有製定一個防災地圖，買之前一定要參考左先好做決定。

既然香港做緊果個都係入水貨而唔係有代理權，照道理入貨個part唔會太難搞。
喺日本搞飲食依啲時候唔係太適合。
你請返日本啲留學畢業生，大把人做你翻譯。

日本樓租金收入應該係offshore 唔駛交香港稅嫁喎，check下佢地有無老作?

太少資料，答你唔到。

詳細資料

依個位置都唔太方便 近淺草個邊小小
基本上係墨田區同江東區 個窗對正就望到skytree 除非俾其他樓遮住

我睇地圖都幾近地鐵站
係呢區樓價比較平？定係呢間屋特別平？
因為唔熟日本建築商唔知信唔信得過

日本要交資金稅仲有大把野要比錢
呢d post 成日昆鳩人

資產

加加埋埋大概樓既2% 一年
仲要你放租都要交稅
5m 樓2%都成100000
不過新頭5年平dd
所以無咩人買樓就禁解 仲會地震

咁事實日本稅制同香港好唔同，都係想了解下，又唔好下下話昆人

個宅建牌難唔難考？有興趣讀完書想過去試吓

宅建牌好難考。睇網上台灣人去考，見到叠筆記已經想瞓覺。。

同問

大阪個新賭場仲有冇機會落成？如果冇大阪仲有咩概念睇升？

岩呀 唔講比d 人知有呢d 稅咪唔叫昆囉

咁睇係唔係至少要有N1以上嘅程度

我搵中介呀

等我睇下個防災地圖先，巴打你都係大阪？

其實如果你係要買 你唔係應該事前了解清楚稅嘅問題咩
你講到人哋刻意隱瞞咁 2020啦 好多嘢都可以 google 其實真係咁容易昆到你咩

第一，我想問你係咪理解能力有問題? 你睇唔到我呢到個標題係「你問我答」咩? 你問都未問就話我昆鳩你，你無野阿嘛?
同埋日本無一隻稅叫資產稅，而係叫做固定資產稅，每年交一次嘅，之前有個post我已有提及過，同埋我有sell你賣邊一間日本樓單位咩?
唔該你睇晒啲post先衝出嚟尻叫啦好唔好?

依個價黎講唔算話特別平 近淺草個邊 但去新宿涉谷個邊就唔太方便 比我自己揀都唔會住依邊 除非公司係沿線啦
4千萬左右既2ldk都常見
不過見樓主成日話啲aa呃人 我覺得起碼自己買樓都要check清楚唔好信哂中介 其實買樓個僱金有得睇 另外個啲可以點呃我就真係唔太清楚 可能細公司同大公司唔同
我自己係日本讀書都有做下不動產兼職 做既原因都係個時想買屋咁岩有fd做就入去睇下學下野 成日留意下啲租金同樓價 有fd要搬又可以幫下佢地搵屋 都幾方便 好多第一二手資訊可以自己睇到

呢啲低技術、低門檻嘅生意，可以有幾好搵?
你做開好多年有班客跟住你都可能搵到兩餐嘅，你依家先話嚟做就建議你諗清楚喇。

呢啲無意思

泰國pattaya夠話係walking street起賭場啦 因為9世王唔俾賭 宜家10世王掌權 有可能放寬barbarbar etc....

但起賭場可以點聯繫到私人樓租金或者升值呢？ 唔係好明個關係
姐係多咗人想去賭場玩 由廣島搬到大阪住 日日去賭？

我都等緊個賭場 有就好方便
黎緊大阪25年會搞世博

開賭場帶動埋週邊設施，多咗工請人，咁啲人要打工就要去大阪租樓住。

會有多啲遊客 就業機會多左 細城市既人都可以去大阪 始終東京咁多人 大阪作為第二大城市 起個賭場我覺得會同東京拉得更近

巴打覆完先見到你覆左

想問下師兄可唔可以解答到經營管理簽證嘅問題

本身係香港做開機械工程嘅生意，最近計劃緊係日本買啲二手發電機租俾人or日本零件順便係日本開公司。有冇得諗？基本上好多貨都係一手交一手

明白 主要係多咗一班係賭場返工嘅人
因為我諗賭客都係會住返係啲賭場附近嘅酒店 方便24小時搏殺
如果係返工個班人嘅住屋需求，咁要睇返一人單位嘅租屋市場係咩環境吧？
已經供過於求 定係 唔夠房住

不過日本鐵路咁發達 住遠啲都唔係問題嘅 咁又會淡化咗個效果

唔好聽埋啲中介講咩賭場概念、咩世博概念啦。
聽完真係人唔笑，狗都吠
剩係講日本人嘅絕技，波子機店，已經某程度係賭博既一種，起得嘅地方，日本住民敬而遠之。有邊啲日本高尚住宅區入面要起返間波子機店嚟幫地區增值?
波子機店佈滿全國各地，亦唔見得對日本經濟有好大嘅助力。日本經濟從來都係工業(包括重工業)，同出口貿易(包括航運等運輸業)兩支大黑柱支撐住。

但波子機店已經起到周圍都係 住既地方附近好難冇 唔知巴打有冇賭開 我覺得pachinko同賭場個feel差好遠下 想知巴打覺得日本邊到好住買房好 黎左兩年幾 住過新宿區又住過細區 我都想買樓 今次疫情令我多左時間考慮買邊到

想問吓有冇考宅建嘅心得可以分享吓

朋友，你又要學人講日本稅，你又唔識，又唔去搞清楚先，唔該你衝出嚟9 UP之前做足功課先啦。
我依家就話俾你聽，你講緊每年交一次嘅稅果個叫固定資產稅同都市規劃稅。
固定資產稅稅率係1.4% 而另外有一個叫做都市規劃稅係0.3%。
而我唔知你係點樣計到2%出嚟。我真係想請教返你阿
而日本每年發稅單時會將呢兩項稅金加埋一齊叫你交嘅，所以大家會就咁叫固定資產稅。
另外，5百萬成交嘅樓直接計兩%你咁都講得出阿? 你知唔知固定資產稅評稅標準係點樣嫁?你真係唔識嫁喎 定係你唔講清楚阿?
固定資產稅嘅計算方式係將你嘅物業分開土地同建築物來計算，
土地係會以日本政府自己嘅固定資產稅評價額來計算，評價額多數係土地市值7成左右甚至更低。
建築物的話新樓會先以各個自治區嘅建物課稅標準價格計算，二手樓係會再以會計角度折舊後價值作為評價額。所以完全唔關你個仲買賣價格事。未講佢地仲有唔同嘅寬減，唔單止新樓嘅，自己去查下啦。
去到最後先乘返個稅率，得出個稅額。
原來你唔知香港收租都要申報交稅嫁? property tax 阿，俾埋個keyword你上香港稅局checkcheck，中文應該識睇掛，雖然可能理解能力有啲問題。
樓都無層就唔好無啦啦衝出嚟話人地昆9人啦。

我估係採光問題，日本有規定每間屋都要有日照，好似係

呢個post d中介不停自己回自己

我睇賭場都係用嚟吸外資，如果用之前嘅劇本，都係用嚟吸引大劣仔

我想問: 「第一種低層住居專用區域」入面可以點樣起到波子店?
有嘅唔該你話聲我聽，我會通報俾當地政府聽有人犯法。
呢兩樣野我歸類為賭業應該日本人唔會反對我掛，但起都未起你又知完全唔同feel。答你唔到，好嘢，俾個like你!
我覺得買美國大使館西南方一路落去六本木一丁目就最好喇
我想問返你知唔知點解? 聽你講你好似做地產part time嫁喎。
精神啲，臨時演員都係演員嚟。

巴打做過不動產？可唔可以分享下睇樓心得？有冇話邊區易啲租出去？
雖然層樓諗住買黎自住，但係驚幾年後調職要租出去。
我見都心4000萬円2LDK又2000年後新耐震法後建成既都唔太多選擇。

香港人無日本居留權，買樓時無日本銀行戶口，日本買樓成交又唔似香港可以用第三方律師，要匯錢去你地啲不知名地產中介代為成交。
成筆買樓款項俾左你地，出事起上嚟你地負唔負責得起? 幾年前已經有單新聞香港中介艇仔公司介紹埋啲日本蚊型地產俾客，匯左款過去後間野玩失蹤，唔知最後追唔追討返啲款項啦。咁大個買賣程序缺陷係到，你話無得點樣呃，你講笑阿?

仲有做 不過係幫fd搵搬屋多 唔會主動搵客 太麻煩 主要都係當用公司個網睇資訊
我自己之前想買樓去睇除左屋入面仲有睇離車站幾遠 陽光如何 周邊設備環境多 耐震都緊要 但東京算係比較少 不過天災話唔埋
租出去既話我覺得1K房型比較易 留學生或者上京人都多 但自住既話有個廳好住好多 有啲樓本身有租客 佢會計埋一年大約賺幾多咁 區既話就睇個人鍾意去玩熱鬧啲定寧靜啲 新宿區豊島區江東區江戸川區都多外國人住 至於品川港區個啲有錢人地區 我做留學生租屋多 都係朋友要搵 語言學校或者方便出入就新宿區同豊島區 如果係大學就文京區比較多 但相對個邊貴啲
我係東京都係得兩年幾 用我自己做既經驗同知識去答 未必完全啱 如果工作個啲我諗樓主熟過我

我幫朋友搵搬屋多 其實我想知點呃多啲 所以話唔清楚 我自己都想買樓 依方面我都係要搵人幫我搞 我諗搵大公司會有保証啲 巴打你分享下都好 唔洗咁有敵意

想請問樓主 租金扣埋稅同雜費 合理嘅租金淨回報係幾多？ 同埋聽人講想加租好麻煩

我地兩個人，如果得1K一定唔夠住
買既話未有永住又申請唔到樓按
咁樣唯有租住先
我見租都唔平先諗住買

呢到有隻aa9
又係連登搵食

咁真係買平過租 我都係咁諗又想係日本長住先諗住買
都心既話我諗睇返你係邊做野啦 有車既話就可以考慮遠少少但平啲大啲都得 東京每個區個價都唔同

你睇下d p 牌 aa9 哄緊你買

東京23區唔同大阪，唔同區嘅居住環境差異好大。
你既然諗到有機會將來調職、就幾大都租住先。
住落去再慢慢睇吓邊一區啱自己，再諗買都未遲。
你搵果間係墨田區入面都算係檔次較低嘅位置，曳舟站東出口還是西出口已經有差異，西出口個邊仲係好下町嘅味道。下町風情好唔好住呢啲就見人見智，但價值上係弱啲。樓齡都有廿年左右都唔講得上係平，咁何必要咁快買呢。

我無咩敵意，純粹係以事論事
如果你哋班做AA嘅，提升下自己啲知識層面，專業啲，講誠信，以個客嘅利益為先，唔係成日想搵人落搭咁款，何愁無人搵你地買樓？
係喎，你都未答我問題
我想袋錢落你袋咋，唔答我就慳返

係，想加人租係相當困難嘅。除非你唔係用一般租賃合同，而係用定期住家合同咁簽，咁就可以學香港咁兩年加人租，同埋叫人走。
但日本人大部分都好抗拒呢款租約，因為如果簽定期住家，好多大公司未必俾返allowance佢。
合理嘅租金淨回報，平均大約咁講啦，新樓會有4釐左右，二手5-6釐不等。排除啲好極端同少數情況外，係租金回報同物業價值攞個平衡點，係我自己買日本樓嘅不二法門。

我返parttime都係幫fd搵租屋多 我唔需要r客
始終日本樓有天災又唔似香港樓易升值 我自己買自住都要諗下位置價錢 又冇永住
答你邊個問題 我公司都有自社項目 起碼唔係啲細公司先 未見過呃人 所以先想知下 thx巴打袋錢入我袋
不過比較想知邊區長住好啲 始終黎左2年幾 有啲區唔係話咁熟

渋谷、新宿，你講到咁大範圍，好難幫你睇
你收窄吓啲位置先，咩目的去買，想買咩類型嘅等等，你諗好再傾啦

大陸仔人傻錢多，無計。

我開地圖炮姐
日本大把蚊型發展商嘅，而呃人亦都有好多種。
同埋我都無問你公司啲嘢
問題咪就係話點解我推薦你買美國大使館再向南至六本木一丁目個邊嘅樓囉

原來巴打係日本做房地產兼職，咁日文入職需要駛唔駛N2以上？ 啲職場文化係咪好西
見你話之後想自己買樓，你宜家都入咗個地產行業，唔係你應該收到更多一手資料架咩？ 就你宜家間公司啲盤，你自己點睇？

個個回覆真係miss左冇睇到
btw 巴打真係教左我野 thx
回返你 我話唔知點呃人 你話蚊型地產公司發生 我未見過所以我先講下我公司
做依個真係為方便 唔洗去公司 拎個網黎睇下樓啲資訊幾好 有時間拎黎去玩好過
入黎都係為交流
至於大阪賭場我等左好耐 如果真係同pachinko一樣會好灰 諗住每星期坐新幹線去玩都爽

如果睇中指定某一個單位（日本業主非自住但無放盤既），出市價高小小，日本業主大唔大機會賣？
好想買文京區一個單位

可以。隨便問，盡量答你。
香港做發電機租賃/買賣個行頭好窄嫁喎
日本賣呢啲二手發電機，我相信你應該都知道，又係好窄嘅，來來去去都係果幾個出口商。你想直接嚟日本入貨，唔係易事阿，師兄
反而機械零件你夠齊，唔怕扎貨啲的話，仲有得諗。但大陸依家啲零件多得嚟又平，真係睇吓你邊類型嘅機械零件。同埋有冇必要直接嚟日本開公司入貨咁操作呢，呢個值得商榷。

n2就認真學日文半年都可以有 我間公司唔洗去公司都得 但會冇底薪 不過我就寧願要多啲時間去玩 係屋企又用到公司網睇野 我又未試過話遇到好西 我諗再大啲既公司會西啲
我係好多一手料 但我自己覺得公司啲盤位置唔適合我住 我比較鐘意去玩 係新宿池袋涉谷方便我啲 我諗有做野既先揀返個區會好啲 所以先問樓主長住既點揀好 佢經驗應該比我多好多 我都係用自己角度去講下野 同埋我租屋比較熟 買樓都仲係學緊野 只係自己都有啲興趣

曾幾何時 我都有睇過橫濱附近啲屋 個時仲係咁ff
點知宜家已經人在泰國

計劃真係趕不上變化 宜家係泰國我只會買獨棟別墅 condo 一律不考慮

如果係大集團嘅租賃式物業（東京好多呢類型），基本上可以直接放棄。
如果純粹係分譲住宅（即係一幢樓有好多唔同業主嘅），你仲話依家咁嘅時勢都話出高少少價錢，咁唔係話完全冇可能，但你要搵個強而有力嘅agent幫你摸摸底，再去游說個業主。呢啲一定要搵本地啲agent去搞嫁喇

Ching 想搞經營管理簽證 ，做飲食業。
身邊另一半就dependent visa 啦，上網睇過可以每個星期工作28小時。咁係咪佢可以係鋪頭做28個鐘呢？
如果我嘅另一半唔出糧咁樣幫手做埋又可唔可以呢？
定係因為business manager visa 淨係可以請日本人，所以佢唔可以幫我手呢？

Thanks in advance

Agree

識咗幾個101架妹未
日本住邊 唔係要先考慮交通問題咩
日本公共交通費咁貴 如果公司有資助，住幾遠都唔怕 用時間換租金
我睇過有日本節目話啲人係搭新幹線返工 奢侈到

去club成日攬架妹
日本好多人都坐好耐車返工 不過我住慣香港頂唔順 都係揀啲15分鐘左右車程既貴啲租都唔怕
基本上公司都會有資助交通費 就算parttime都會有 但上限幾多我唔太清楚 始終唔係社會人

巴打都幾有米目標15分鐘車程
我以前條女住係神奈川，由車站落車之後要行成30分鐘路先返到屋企
係香港 巴士站行2分鐘就翻到屋企
香港咁細 無得比架啦

你得閒旅行住一排嘅話，東京買山手線個圈⭕都夠啦 由機場返屋企又容易

多謝巴打！可否請教當時點促使你揀定居大阪而唔係東京呢？

冇米。。叫做夠用可以去娛樂下 真係有米既就唔洗考慮買邊睇岩就買啦
咁耐先返到屋企真係人都癲 日本人仲要放工去應酬下 唔知佢地點捱 我之前個先生住富士山個邊 日日出都心返工 話每日訓得4 5個鐘
所以要方便唯有用錢換 啲租都幾貴

經營管理簽證，飲食係咪唔可以經營者唔可做前線工作？
會俾人捉？

少少off topic
想問下巴打點睇投資太陽光用FIT賣電？

師兄你咁問得，應該係住喺日本啦不過搞清楚先，日本fit 賣電個制度本身主要係為推廣可再生能源普及化而設嘅。
呢十年嚟個電力回購價已經不停咁跌，再加上隨著佢普及化，設備費用又愈嚟愈平，跟著又更多人去裝，回購價又繼續咁跌，達到日本政府想普及化嘅效果
所以你問我的話，隨非你就係開電力公司做回購果個同埋係啲山旮旯地皮大規模咁發電啦
如果個體戶，安裝嚟for 自用我覺得係完全無問題嘅，某程度上日本政府係逼緊啲國民裝（除左太陽光仲有エネファームetc.)。
因為「再エネ賦課金」係年年上升，你唔自己發電電力公司同政府就要你課金
總括嚟講，賣到嘅電嚟賺下飲茶錢可以嘅，你話投資就真係講唔上喇

係。經營管理簽證，主要嘅工作一定要係圍繞著經營管理，特別喺BtoC又有門面嘅行業，唔可以自己落場做前線。你話咁啱個staff無返工一次半次幫下手呢啲無問題嘅，但唔可以持續咁做。
你要自己落場就要申請工作簽證嫁喇

單嘢好似大陸仔嚟嫁喎
入管局會抽樣check嫁，太多大陸仔用paper company搞完經營簽證之後做其他嘢，玩到爛晒啦

我又唔係揾佢買⋯⋯
唔好陰謀論乜都話昆人呃人啦

原來車站出口都有咁大分別，真係唔識。
日本係咪多數間隔都係用盪門隔開廳同房？我見連品川唔平既屋都係咁，香港人睇落有啲奇怪。同埋日本唔興有書房？好似呢間咁成六百幾呎屋都係1LDK，我情願佢間多間書房都唔駛要咁大個廳⋯⋯

廿幾三十萬果d樓其實有冇伏？

我上網睇過，價錢同地方質素遠近好大影響，我之前睇京都嘅町家，都有D好平，但質素真係危，除非好啱心水再大執

點睇最近youtube有段片話2m買地起屋

執內籠野我又唔怕，自己diy下有限錢
係怕本身用料會唔會有問題，漏水，木有白蟻果d

佢意思係管理費+消費稅=租金5.5%
即係實際管理費係租金5%
消費稅係5%*10% = 0.5%

應該都係一般DIY未必解決得到，不過都要親身去驗收先知。

私人業主黎，我係佢當時第一首租客，不過層樓市價都成6-7千萬，唔會係呢一兩年買囉

咁唔急就唔怕啦。咁嘅環境，等陣佢可能爭住嚟賣俾你呢
駛咩仲要出高過市價同佢買

少睇youtube，你講完先走去睇咗吓
咁屋主自住，自己又好似滿意好開心咁，唔知你想我講關於咩嘢喇
不過可以講吓嘅就係，依佢段片講間屋位處杉並區，
杉並區內有幾條河川貫通個區，如果地方喺靠近果幾條河川的話，地勢較低，不時都有水浸出現，買一戶建就盡量避開個啲地方喇
仲有近河川嘅地皮地質一般較弱，容易受地震影響，呢點要留意下。

Plan緊未來幾年過去退休，真係好鍾意果間屋

我話高小小係假設佢唔放賣既時候先會姐

你講到對個幢樓咁有情意結，搞到我都有啲好奇添
唔好引誘我啦

日本人有時唔係話樣樣都講錢嘅。
你話做過佢第一手租客，假如遲吓佢都未拎出嚟賣咁計，用呢一點嚟講吓，試下俾啲誠意打動下佢，遇到知音人，可能低過嗰時嘅市價賣俾你呢。

哈哈 希望會啦，不過當時經公司agent租，個業主又係經管理公司出租，我都唔知佢識唔識我

日本買二手樓點做按揭？一般要俾幾多成首期？

你經公司agent租，但租客應該係你個人名義吧？如果咁樣的話業主係會知道你啲資料嘅。因為佢嗰邊嘅管理公司有責任幫業主對個租客做背景審查，然後俾晒啲資料俾業主過目OK左先至租俾你。
即使係你公司名義租，一般嘅租約來計，都有責任要匯報住客嘅所有資料俾對方，所以佢9成9知你嘅存在

咁應該係既，因為有好多業主唔租比外國人，所以理論上佢一定知我存在，到時真係有機會買再搵巴打取經

係嫁，好多日本仔真係驚左外國人拆咗佢間屋之後走佬嫁 特別聽你咁講，佢租俾你嗰時層樓應該都幾新淨吓，佢都肯租俾你證明巴打都好高汁吓

唔好咁講，到時有需要咪再交流吓，吹下水

我都無講過自己喺日本住邊
可能我有幾頭住家呢

樓主唔係係大阪附近咩
如果我揀 我都中意大阪多過東京
大阪 東京 兩個地方文化又唔係太一樣
或者話關西同關東地區 文化都唔太一樣

業主一定知租客背景

利申業主，所有嘢俾人整但有齊租客資料

巴打遲左覆你，Sorry
正常來講，你係開一般嘅餐廳的話，佢係可以喺你間鋪做的。
不過正如你搵嘅資料一樣，有時數限制同埋要做part time前必定要預先向入管局申請資格外活動許可。
不過你自己係經營管理簽證的話，就未必可以下下親自落場做，呢點你可能要注意吓。
同埋，如果你叫得你另一半係餐廳做的話，我建議你都係按正規啲當公司請part time咁請返佢會好啲。

即係可以請非當地人做PT?經營管理有冇話一定要請當地人，如非當地要唔要申報？？

大阪人熱情奔放同有活力啲，東京嘅人就可能比較拘謹。
不過話就話拘謹，一到夜晚班友飲多幾杯，啲日本仔癲到叫救命

想問住夠五年交哂稅係咪真係入到藉
因為住十年先攞到永住好似好大風險，陣間俾人炒左就要返黎

以前就一定要請，依家佢改左投資超過五百萬日元就可以免左一定要請兩個當地人
應該咁講，假設佢嘅另一半已經用左家族滞在簽證同佢一齊去左日本住。咁只要入管局批埋個資格外活動許可俾佢配偶，咪可以去佢間野到做part time囉。
但如果你講緊係完全無中長期簽證身份嘅非本地人而你日本公司要請佢，咁你公司就要幫佢搞working visa過嚟日本做嘢。咁樣的話成件事已經唔同晒，複雜左幾十倍。

明白，我都問定，因搞經營管理簽證後，太太去到都係會做全職媽媽，仲有好多問題想問。。。

少年，你太年輕了 邊個話你交齊稅就要俾你入籍。
同埋入日本藉同拎到永住係兩件事嚟。
要拎到永住或者入藉都要行為良好，平時唔好衝紅燈，開車唔好超速、違泊等等，呢啲都會有機會影響永住同歸化申請。
你入到大企業做正社員的話基本上無太大問題嘅，好少話無啦啦炒你

你咁講得，我話唔伏你都唔信啦吓話
日本有啲直頭唔駛錢送埋俾你住嘅都有，要幾伏有幾伏。
不過我唔會排除有人可以垃圾堆到執到寶，或者化腐朽為神奇。正所謂凡事皆可能。

其實目前黎講個程序係咪必需先有間日本公司請你先可以做簽證？
一般鋪頭公司仔有冇資格同外國人寫簽證

日本真係即使同一區，但係個距離同方向有些許唔同，個價值可以差好遠，所以要case by case咁去分析，唔可以太籠統去判斷個價值。最主要果個站嘅東面佢有重新規劃發展過，多左啲相對新嘅物業同配套，自然價值唔同。
個啲1房一廳的話，係多用盪門，有啲盪門仲鬼死咁大道，我只可以講我諗佢想增加個空間感囉。
日本啲間隔係好離奇，不過可以話係受限於佢嘅建築結構。好似你張圖咁，如果你要佢間多間房，咁佢就一係廳會無左窗，一係第二間房變左黑房。同埋for 啲單身人士、咁佢又未必真係要多間房。
不過日本啲樓用嚟間房嘅牆都唔係實心牆，你想的話好易改啲間隔。

唔一定要大企業先搞到工作簽證嘅，細公司都可以，但難度非常高同埋有好多野要審查，絕非易事。

即管問

thank you very much
如果咁講我地過左30歲既咪淨返兩條路，
一係投資移民
一係去讀日本語學校，透過佢地搵大公司請?

當時我租係全新樓黎架仲要自己係suumo搵，公司d agent都廢廢地
高汁就唔敢講

可以讀master、專門學校
或者本身香港好有料既直高度人材
不過日文唔好就日本語學校先

介唔介意講下點解情有獨鍾？？

所以好多荒蕪地方, 送比人都冇人要, 每年大把開支跟身

巴打好詳細
間屋地基都唔知有冇

為咗個閣樓，地基接近地面
如果學樓主話齋，一浸，地下啲膠板係咪會浮起曬

巴打起間單身樓，打算唔係日本開枝散葉？ 好彩架妹訓榻榻米都得姐，但又好似唔係榻榻米面

香港嘅貨帶到日本公司銷售用，大約二十萬港元，因主要做海外客戶，如我日本公司開業，將訂單歸納為日本公司後，貨物原本嘅稅金，收入，成本又點計呢？

想移居去北海道，但小弟乜柒都唔識，又冇開公司嘅資源，係咪只有去讀語言學校之後搵大公司請，再搞簽證？仲有冇啲其他簡單嘅方法移到民？定會唔會有啲勞動力嘅工作係容易啲拎到永住？

鍾意文京區個環境，同埋層樓質素好高，交通亦好方便
最重要果度係我人生第一次租樓既地方，所以巴打用情有獨鍾形容得十分貼切
不過文京區既問題係好貴，文京區平均樓價係23區頭5-6位，而我住果度係文京最貴既其中一個駅，所以話想買都唔係咁容易

Thank you 巴打
幫我答埋。

幾廿年呢啲咁嘅木屋仔，邊有地基，我驚一拆開個底霉到叫救命

日本依家勞動力嚴重不足，所以最近都愈嚟愈開放啲簽證可以俾外勞嚟日本做純勞力工作。特別你想去北海道住，其實日本嘅漁業同農業大有作為，不過好多人都唔了解。特別日本KUBOTA 世界首屈一指嘅農業機械商有望係十至二十年內做到全面AI自動化。
如果不怕辛苦，可以先去啲農家/漁家都浸返十年8年，將來再自立。

Thank you 巴打。

我自己就沖開咖啡，想攞經營管理簽證去日本北邊開間cafe+輕食，打算除咗太太攞埋個資格外活動許可，可以係店內part-time幫幫手之外再請多一兩個人咁樣。

一開始start up頭一年半載可能真係會主力自己沖，請到人train好先慢慢交俾員工做。
其實喺上軌道之前都真係可以話自己做多, 如果係咁唔知有冇問題呢？

此終去日本人哋地頭生活，想跟足人地啲規矩

Thanks again

可以。如果你諗到想做啲咩的話，跟著又搵到啲洗費，其實咁樣玩法係日本生活應該好寫意
不過有一樣嘢要留意就係，日本嘅土地有劃分左大約13個用途區域。首先睇返你想買屋個位置屬於邊一個用途區域，再睇返你想開嘅鋪頭類型喺果一個區域係容唔容許你去做。

邊度可以搵多D呢類用途區域嘅資料？之前睇空間改造王，見到有啲屋前鋪後居，做飲食，屋嘅類型都係偏舊，亦見過大間嘅屋做托兒所之類。
如開飲食係咪仲間一個類似辦公室嘅空間？？

御茶ノ水?
住嚟講，文京區係唔錯嘅

但文京區冇乜野玩
住就應該幾靜既
御茶ノ水行去秋葉原都近
不過真係幾貴下
我係個邊讀書都淨係住遠少少既総武線

依家新樓隔音好左好多嫁喇，我經常半夜開洗衣機都未有人嚟敲我門
但話返兩頭，你搵啲不知名發展商同承建商嘅新樓我就唔敢講喇
不過有樣野真係可以講，就係日本暫時佢起apartment嘅構造特性導致到無可避免嘅嘈音就係：
如果你樓上有小朋友住而佢「噠噠噠噠」咁跑嚟跑去的話，啲回震落嚟嘅腳步聲，或者佢大力啪打道牆震返落嚟嘅聲響，真係幾清晰吓
除左呢兩樣之外，講嘢好大聲咁樣呢啲高頻嘅聲音或者其他嘈音就真係上下左右都完全聽唔到咁滯。

有好大分別嫁 タワマン（超高層）同一般マンション（十層左右）就係我以上嘅描述。 你話三幾層個啲日本叫アパート同一戶建真係要一間一間咁睇，不過好多時都係隔音好差，新起啲アパート好多都仲好差。

你日本公司同香港買貨，然後用日本公司同外國客簽約，最後香港直接出貨，用三國貿易嘅形式咪搞掂囉
無難度喎

佢幾耐先去申請退一次稅呢個就可以調整，不過一般都係一年一次。
你嘅講法係佢直接出口俾你？
你唔駛理佢平時零售價幾錢，當佢70yen（不包消費稅）咁出左口俾你，咁佢可以退到嘅稅係佢件貨本身個成本。
簡單啲講，佢A貨品用55yen（50yen本體價格+消費稅5yen) 係國內買咗返嚟，之後賣俾你70yen。咁佢一年後申請退稅，就可以退返5yen，佢總共嘅利潤係15+5yen。呢個就係我講嘅佢可以退返成本所含嘅消費稅。
呢到係好簡單咁講下消費稅個概念，日本由古至今都係萬萬稅，稅制相當複雜，不過你如果識運用當中嘅技巧，做生意喺事半功倍。

等我參詳下先，唔係幾明

好想了解你所指嘅事半功倍

アパート(即係三四層嘅apartment,但用料偏差）同一戶建(係house)兩樣嘢嚟，驚你搞錯再補充下
係用料差個啲apartment住的話，扑嘢真係條女大聲啲，隔離都會好清晰咁聽到
一戶建就好少少嘅，一嚟屋與屋之間距離遠啲，二來始終隔多兩道牆嘛
亂咁買就梗係蝕硬啦 日本人自己係地產到賺錢嘅人亦為數不少。差在我地去唔去到人地啲境界姐。
タワマン管理費貴就一定嫁喇，價錢嚟講啲發展商又食左唔少利潤，好多時都唔值個啲售價。
一般マンション就管理費平好多，不過都係要睇返戶數。不過點講都好過香港二手爛樓唔夠幾年又要叫你夾十皮8皮出嚟外牆維修
租屋都係一個選擇，但我自己好怕搬屋。
所以我咪話要搵多啲資料同做足功課先好買囉。

如果本身大學畢業, 日文程度幾好做咗幾年日文工但係接近30歲
巴打會建議點樣過日本好? 都係讀住日文嚟搵工?

日文程度幾好又做過幾年日資？
咁你咪直接趁依家得閒搵吓邊啲日本公司肯請外國人又肯幫你搞埋working visa 嘅，send 啲resume 試吓咪得囉，唔駛諗到咁複雜仲讀日文？
幫嗰貼士你，如果係啲幾傳統嘅大企業，你又有興趣應徵而你手字並不是太肉酸的話，不妨試吓手寫份Resume。
希望你成功，巴打

因為而家喺香港，又去唔倒日本interview，加埋咁嘅時勢
直接搵人請好似好有難度

炒到仆街咁真係睇吓你講邊一行囉，
但依家全世界都難撈嫁喇。
只不過想同佢講得閒見有啱嘅咪send吓resume又唔駛錢，無所謂嘅。每個人嘅際遇唔同，可能佢得又未定呢做人盡力而為就OK啦

呢個巴打啱，做人要有幾手準備。

想請教一下樓主同幾位會用經營管理簽證的ching

好不好先在香港找中介，先開公司，先運作公司基本業務同處理文件，待可通關及疫情緩和先過去正式辦理經營管理簽證同帶家人過去。
始終未知正式通關時間，有可能半年後都未知或更長？

求指教

想問下樓主，日本啲單位無寫可以養寵物嘅話，係咪啲小型寵物例如龜、貓都唔養得？
我見大部份就算寫咗可以養都係最多一隻

龜你唔帶出街應該無人知

如果我無記錯，每幢apartment 應該有本管理規約寫得清楚可以養咩寵物，同埋幾大size 等等。
但正常養龜養金魚呢啲你唔影響到鄰居嘅就唔會有問題
貓同狗仔應該會有限size,你可以到時再問下管理公司。

笑咗

多謝樓主

想了解
Ching 你個TG搵唔到你。

唔好搞到華記咁比人篤就得
可能一時三刻無事但到申請永住果下一獲過q你

請問係咩事？？員工篤定點？無跟過華記，詳情係點？？

聞說
叫同事在香港帶材料過日本
冇申報到
連登有人篤比政府
唔知依家後續點la

華記正撚樣個啲真係傻9嚟
做生意你食材入日本就係要跟足規矩進口報關嫁喇

你要結埋婚，咁就最快方法喇

開公司就容易，但如果你人不在日本的話，開了公司都開唔到公司戶口，實際上做唔到啲咩嘢。

Sorry巴打，遲左覆你
經營管理簽喺你主要做經營嘅工作，但又唔係話連咖啡都唔俾你沖嘅。
既然你本身都係有計劃會請staff做樓面同train 完啲staff之後再交晒俾佢地沖，咁你教佢地嘅時候，同佢地未學滿師嘅時候你自己沖住先呢件事睇落去係無可厚非。
不過最好就係交上去時候嘅計劃書到寫得清清楚楚，有碗講碗，有碟講碟，咁就最好不過啦
P.S. 以上純粹係本人9 UP吓嘅個人意見，喺準備申請之前，你最好再搵嗰對經營簽證較有經驗嘅當地行政書士詳細研究下

Apartment 唔一定要有露台，但多數人都中意有露台，所以發展商多數都起有露台嘅。

明白了 thanks 巴打

前兩三年好多一百萬樓下舊樓好多香港人狗衝
所以好多香港人以前買左個啲冇人租, 又根本賣唔出（日本人一定唔會買）, 係睇有冇中港人士接火棒, 冇既就每年硬食一堆開支.

根本買樓冇得留低, 去租樓留番舊錢做生意好過

一般租樓住簽約型式同唔同香港？生約死約，幾耐繼一次，有冇得長租會有價講，或預先交半年至一年租有冇得傾？

香港會唔會有信得過嘅中介開到公司同戶口？
有都唔洗開名，唔好俾人屈你賣廣告。

唔該哂巴打詳細解答 但日本買樓冇得做按揭 應該唔諗住了

我打算開airbnb用經營管理visa過去，
會買地起一間新既。
想問係應該買左地起好間屋先搵書士, 定係搵左書士先買地起屋？

香港人不時都俾啲AA水咗去買垃圾，幫佢地唔到
但做生意又都唔一定話贏硬嘅。

唔會
香港人有得做按揭嘅，但有銀碼下限同層樓個地區限制，同埋一係中資銀行一係某某金融機構，不了

BtoB 國內都有消費稅嫁。
係，生產商如果佢地直接出口海外都係有得扣返消費稅。
但佢地賣俾國內嘅公司/消費者嘅時候佢地會係含稅價格，
咁樣的話零售價嘅所含消費稅再減去生產時買零件（假設是國內零件）嘅消費稅得出個數字（正常來說係正數）就係佢地要申報上繳嘅消費稅。

前面有幾個巴打都話想加TG交流下，呢到一次過覆埋，我怕被人屈9我賣廣告，所以無講到
不過最搞笑嘅係，我都無留低聯絡資料，都係被人屈9我做AA狗，可能我9 UP太多，所以阻住人搵食啦

唔同，一般來講租左俾你，你只要準時交租的話，理論上係可以每兩年無限續租，而除非個租金偏離市價得好緊要，唔係嘅話一般業主係加唔到租。 所以好保障租客權益
租金呢啲有得到時同業主deal嘅，你肯預繳佢更開心啦

傻左咩，仲airbnb
未武肺前Airbnb民宿，呢啲已經飽和得好緊要。
依家仲要唔知幾時先開返關，開返都要有排先Recover返。APA，SUPERHOTEL 之類一堆商務酒店位置又好過你價錢又唔會差太遠。
除非民宿你有自己嘅idea行啲唔同啲，特別嘅路線，你求其搵人搞個啲無運行嫁，搬埋舊錢俾班管理民宿公司出糧咁樣的話建議你唔搞好過搞

個agent費事幫你搵個業主同你搞姐
以一年還是半年為單位咁俾租金呢啲嘢就唔太關租客利益個問題事
只要租客同業主雙方同意就無問題，咁當然我唔排除有業主唔中意你預繳租金啦，但正常唔會抗拒。
特別如果係公司為租客的話，年繳租金不時都會出現，因為有啲節稅嘅方法。

唔會有人幫到你開公司戶口，除左你自己
開公司同簽證呢啲你係直接搵行政書士搞就最好嫁喇。

我諗好大程度因為肺炎ban咗入境日本，大家好多嘢都停留係個諗字，諗完又實行唔到
有冇話準備移居得話，需要事前準備啲咩，大概有個時間表可以參考下？？

其實睇得越多越亂，又話要一個日本人擔保先可以外國人身份開銀行戶口

師兄唔係想挑機但香港真係冇property tax, 收租收入係個人所得稅。
美國加拿大呢d係有property tax 但香港冇，2寄分別好大，property tax 係懲罰地主的，點解咁講？因為你自住冇出租收入你都要交税，有出租收入的話再交多一浸稅

香港咪有地租差餉要交

唔覺得你挑機，大家都係學術討論下。
你講緊呢個係香港稅局一個俾你combined埋落去個人所得稅一齊慳稅嘅方法之一，並唔代表香港無propety tax。
香港稅制係有property tax嘅，俾埋條link你參考下。

再加間差餉都係物業上間接稅嘅一種，上面巴打都有提及到。

講多少少你聽關於香港嘅稅制。
個人入息稅係「通常居於香港」嘅人先合資格申請。
假設一個大陸佬落嚟香港以個人名義買樓收租而佢唔係經常住喺香港的話，佢係用唔到個人入息稅去計算佢嘅租金收入，而係要用返property tax 嚟計算返佢個租金收入。
睇吓你有咩唔明可以再問，睇吓我解唔解答到你

明你講咩嘢，有時搵資料真係會愈睇愈亂。
外國人開私人戶口你最緊要先有中長期visa，申請時日本電話號碼，住址證明等等你要準備好啦，不用日本人做擔保。

我嘅理解，係咪咁
先申請經營管理簽證，批咗，再買張日本電話號碼卡，租地方安置，先去開銀行戶口。

應該要租咗地方先 可以買電話卡
日本電話號碼都係實名認證
一般需要: 在留カード＋補助書類
可參考 LINE MOBILE:

咁就好似變咗有雞先定有蛋先

你認識 楊官華 博士 嗎?

無人想識佢

宜家入場，入唔入得過呢？

佢有客去住民宿的話，唔駛咁樣再租出嚟啦
做唔得過啦

有就一定有，但有冇市場價值又係另一回事。
買啲太差嘅物業，租樓仲實際。

其實最緊要先諗吓拎邊個簽證係最合乎自己。
以比較普遍幾個簽證來講，想以工作簽證嚟生活嘅，可以試吓依家就去網上搵啲會幫外國人申請簽證嘅工作，幫你搞得簽證嚟日本工作嘅， 唔一定要你來日本面試，視像會議咁面試不時都有。
留學簽證嘅，最後都要諗下要點樣轉返做工作簽證或者經營簽證等等。
經營簽證嘅，就要提早花多啲時間，搵好司法書士諗點樣砌好份計劃書，調動好資金同埋資源，到時申請一批准左就可以立即嚟日本行動。
不論咩簽證嚟日本住都好，居住同嚟旅遊唔同，了解、融入同適應日本嘅文化係最緊要嘅一件事。就以日本拋垃圾為例，又要分類，甚至乎有啲地區係要買指定嘅垃圾袋，拋嘅日子又有限定等等，唔可以下下都拎香港理所當然嘅事來比較。唔係嘅話你就住得好辛苦，咁樣的話留返喺香港可能會更好
眼瞓了， 答唔到太多 平時做嘢太忙，多數夜晚得閒先來覆下。

司法書士咁多，都唔知揾邊啲比較好經營簽證係咪長時間都開放申請呢？宜家人係泰國，都唔排除考慮下揾啲日本同泰國之間都做的嘅生意 長短棍咁做
唔知樓主可唔可以私下解答啲個人少少嘅問題呢

經營簽證就算你依家申請到，都入唔到境。
所以暫時只好等下。
生意嘅嘢，私下再談。

可以加你Tg嗎？還是係番呢度問，最緊要方便樓豬

樓主可唔可以幫手睇睇俾下意見？
呢區好冇住?

無所謂，兩邊都可以

世田谷係比較多高尚住宅區，芦花公園駅嗰邊你唔係住近幹道嗰邊就環境會幾靜，個區治安唔錯。但係因為主要都係住宅區嘅關係，餐廳鋪頭相對較少，都集中晒係車站附近，呢點你可以考慮下。
如果你唔介意出左23區的話，調布市仙川駅都係一個選擇。一樣係京王線，有急行搭去新宿，比芦花公園駅出發唔會差幾多分鐘。個邊呢幾年車站附近重新規劃，個人認為居住便利性會好過芦花公園駅，治安唔差，租金亦會平啲。
不過如果你鍾意環境清幽嘅話，芦花公園駅就比較好，俾你參考吓

唔係御茶，我覺得我果度環境好d，唔敢係度開估，住左兩年剩係聽到一次大陸話

唔係御茶的話，剩返無幾多地方符合你所講嘅咋喎

多謝樓主咁詳細覆我！
呢種三層高既樓避震係咪會比幾十層既差？我啱啱見佢同時有幾個單位放租，唔知係咪有咩問題突然咁多人走？一般睇屋係咪好難知有咩問題？

依家新嘅超高層apartment 多數都係用免震技術，而一般apartment 就用耐震。兩者用嘅技術唔同，好難直接咁比較，最後都係睇返佢個building嘅耐震度會比較實際。但係用咗免震技術的話，實際所感受到嘅震感係會比耐震嘅少。
多左放租未必係有咩古怪，因為9至10月係傳統啲大企業會安排人事調動嘅周期，啲人7-8月就開始退租搵地方搬。不過租之前自己親身去睇吓個環境同留意下會唔會有咩問題就最好喇

簡單來講，係咪日本樓自住就ok

投資就除了租金回報率ok，其他野都唔好有expectations?

同埋二手市場係咪好細，因為基本上只有外國買家會買？

3米3 加盟信唔信得過？

係日本做野係咪成日做到隻狗咁
我間唔中見到我個客凌晨send email比我，
我收到果刻真係真係覺得佢地日本人既職場culture好癲狂...

伏到阿媽都唔認得
師兄自己睇路

可以咁講。
二手市場的話，好視乎你個物業嘅條件迎唔迎合到當地人嘅需求。如果唔係嘅話，你可能真係只能賣返俾外國人，或者坐下貨先喇

又無做到成隻狗咁呢啲真係睇一間間公司啦
不過日本仔就不嬲都癲嫁喇，凌晨、星期六日紅日照不斷send email 嚟呢啲小事啦，不過我係唔會覆佢嘅
依家都有企業想改善呢啲職場文化，不過唔會係一蹴而就嘅事嚟

老實講，坐貨 = 層樓等拆/無左

請問有咩物業嘅條件可以迎合到當地人嘅需求？

巴打你好
依加想投資福岡樓短期投資收租
地點：空港線條電車啲樓（大濠、唐人町）

問咗agent 佢地就話5年後唔怕賣唔返出去
每個月有6-8%息收

SORRY巴打，最近比較忙，遲咗覆你
大濠、唐人町同西新呢三區的確算係福岡比較值得投資嘅地區，投資得都主要係家庭向嘅apartment。
但我會提議你要留意埋個中小學校區，日本校區算分得幾細下，即使你喺呢三區入面，唔同校區嘅名氣同熱門程度，會好影響物業嘅價值。
長線我覺得係可以嘅，但你話短期投資就有啲保留。個人意見日本樓不太適合短期投資。
佢做agent梗係話易放㗎，唔通話難放咩
客觀啲咁講，呢三區平均地價的確呢幾年係升咗唔少，但都係個句，買日本樓嚟投資，要綜合好多方面去睇，特別福岡啲樓，好蝦人買，買錯真係蝕住賣都賣唔出

唔好咁講巴打，我多謝你個回答都嚟唔切啦

明白，長線係大概幾多年左右呢？
我打算5年就賣盤，因為個AA講過個稅會貴啲？5年後

同埋我打算都買啲本身有人租緊既樓。
但係我買個啲應該係小型apt，聽AA講都係多數租比上班族多。

但我都會聽你意見，會搵埋校網既樓

如果你係買開放式單位嘅話，就唔駛考慮校區，最緊要個位置要夠方便。
不過呢啲單位真係唔易賣返出去，要賣的話真係可能要賣返俾外國人 所以買的話你最好有心理準備諗長揸，超過十年都唔出奇 五年後放售嘅譲渡所得税係會平啲
開放式單位呢啲大把選擇，慢慢揀嚟買，盡量買樓齡新啲嘅。連租約賣的話，買之前問多啲關於租客嘅資料，代理有責任講俾你聽，因為有可能啲租客係「裝假狗」。
同埋問清楚賣家要賣嘅原因，有時可能係業主同租客有麻煩所以佢先拎出嚟賣，呢啲最好都避免下。
開放式單位睇落回報率好似唔錯，但係銀碼細，所以我建議你最好考慮埋扣除晒管理費、維修費、賃貸管理費同埋每年嘅固定資產稅+報稅嘅費用，計一計個實際回報睇吓點樣先考慮買會比較好。

明白

問緊AA拎緊現有租容資料
但佢都有話要正常提交咗申請先可以拎
當然比足幾多資料都係視乎現業主好唔好人
但如果申請咗，佢話日本法律上一定要提交曬現租客資料

同埋AA都會話買前會比曬一年既利潤（包埋所有支出）

其實長揸都無咩所謂、當我屋企人退休去個邊住下都無妨
依加依個時勢，買磚頭好過買股票既 我覺得

呢個佢講得無錯，但正常未交申請前佢都可以透露啲概括嘅情況，好似現時個租客大約租左幾耐，有冇欠租、遲交租之類。所以交申請書前先傾好條件，如果交左申請書後發現租客嘅情況與條件不符，咁你大條道理撤銷個申請書
當然我講嘅都係比較保守嘅方法，不一定要咁做
個啲一次性嘅費用同稅款就少不免，但建議你扣埋個恒常開支後睇吓合唔合乎自己個預期
咁我都覺得磚頭穩陣個股票嘅，但日本啲磚頭真係要揀住嚟買

明白 個AA都係好似上邊有位巴打咁
比咗份每個月既利潤比我睇
當然AA都有話佢會比埋一年既支出同收入表比我

再問問巴打如果東京附近，神奈川咁上下幾十萬既單位有冇承接力
升幅我唔注重
只想知易唔易放得返變錢

なんば付近d細單位又有冇投資價值

個人喜歡環状線福島
靜中帶旺
又有冇意見？

果間愛投日本，係咪搵笨7

投資120萬月收5萬幾

如果買開放式單位，位置又比較偏的話，老實講，真係無咩承接力
要有拎黎長期收租嘅準備，但係你出埋東京都的話，一房嘅單位，有無人持續咁同你租都係一個問題，新淨啲嘅單位都可能仲租得出，但係都唔建議。
雖然話唔係好遠距離，但一入左神奈川或者千葉縣價值差好遠，除非你好熟個邊地頭就另計。東京都建議想搵啲高性價比嘅都係搵返啲市部嘅樓會穩陣啲。不過依家日本經濟咁嘅環境，你個budget遲下23區啲一房大把你揀啦

未聽過呢間野，
但聽完你咁講，唔駛去search都知道係伏

現時價值不大。

反而你講福島區，當地人都幾鍾意，正如你所講，靜中帶旺，去梅田又方便。
雖然福島區某啲位置都比較舊，但呢幾年啲發展商都幾積極係個邊重新發展

thanks,除左租出去，直頭放盤係咪會更加難?
23區既放盤情況又如何?

開放式、或者一廳一房嘅單位，本質上係本地買賣市場就無咩需求。就算起嘅位置再靚都好，租嘅人會有，但買嚟自住嘅人係寥寥可數。
會買呢啲開放式單位嘅，就剩返啲諗著用來投資收租嘅人，但事實上日本人比起以往已經唔熱衷投資房地產，所以單靠國內需求的話，流動性低係事實。
你想賣得快你可能真係要賣返俾外國人喇

個人認為浴室一定要獨立於廁所先會考慮
喺咪重點？重要？

呢點我覺得都幾重要依家啲新樓9成9都係浴室同廁所完全獨立分開。
年輕人都相對較中意咁嘅佈局。

用公司名義買樓/租樓，有咩要注意？

佢話送埋移居簽證

咁就真係伏

租樓，無咩特別。
買樓，就睇你拎嚟自用還是其他用途。

自用，公司名義買，稅務同私人名義買，差別在那？？

呢啲咁伏嘅嘢，唔好貼條link 出嚟啦

我有佢地D business plan 做得好靚架

靚還靚，有冇用係另一個問題。
可以從中參透到啲嘜？

有冇賣樓心得分享下，想放咗間蝸居

睇過蘇文峰講，

佢係買滑雪區屋黎放租，順便自己用黎滑雪。

請問係賣日本樓定香港？

賣日本樓

可以分享下買入嘅過程，同當初點解會揀蝸居？
謝！

巴打，遲咗覆你，唔好意思。
自住咁計的話，其實各有各優勢，不過理論上都係以公司名義買慳稅啲。不過公司名義你再拎黎自住，你要用社宅咁嘅形式同公司租返間屋，如果以極平租金或完全免費咁俾你住的話，就會當你收咗housing allowance，影響到你個人嘅所得稅。不過自己公司就係左手交右手咁樣，純粹多左啲程序。
用邊個名義去買呢樣野其實仲牽涉其他啲問題要考慮，好睇返購買者自己個情況，好難太概括咁講。

原來有咁嘅操作
咁又請問，用公司名義買一間自住，自己交租俾公司，再買一間收租，正常巿價用嚟俾員工住，稅項之外仲有咩要注意？俾員工住又算唔算租定係員工福利？？

滑雪嘅地方多數都偏僻，蘇文峰自己大把水，租唔租到出去都係其次，佢買都係自己貪過癮姐

搵本地agent 買，諗住近車站，同埋有租客的。而家想套現買英國樓

你問問下我發現自己變左稅務顧問咁
雖然你係老細，但你就係公司嘅員工，你咁樣睇會好啲，只要公司向員工收嘅社宅租金金額合乎稅務優惠嘅條件的話，即使呢啲都係屬於housing allowance，但都會唔駛計入去所得稅

咁大概幾錢左右，個升幅大嗎？如果你唔急用筆錢，收下租仲過癮。

雖然唔知你買邊個位置，咁你搵返agent賣返出去咪得囉

我想知點搵到個升幅，我又唔覺佢哋好似中原美聯咁有最新成交

最近果d 一百萬左右話可搞投資移民
做佢代理品牌店果d

真係得？一百萬咋喎？

因為呢個你問我答好正，所以想問多D
allowance 同稅項有關，係咪即係我用公司名出張單，買籃生果都可以計入公司數？
因為稅制唔同，唔想到時先嚟發現新大陸咁
本身係香港無咩稅項呢樣認知，唔想去到日本誤墮法網。
宜家又未知幾時通關，又過唔到去開公司。
諗住帶小朋友過去定居讀書，大阪外圍有冇邊幾區或巿，值得推介？
謝

日本啲成交個價格係幾唔透明下 佢地就話保障私隱 唔知好事定壞事 所以以我所知一係就只能查到物業附近個成交價格 再唔係就睇下地價

你可以search下

佢用你果一百萬，幫佢搞投資移民就差唔多。
即係你幫襯佢，佢盤數靚，又賺到錢，然後將啲豬頭骨，過落你度，佢攞到永居，你就日日閉翳。。

感謝Ching

發夢個陣應該得

唔係話一定唔得，只不過要額外拎多一百個出嚟，同埋要咁啱佢果個代理嘅行頭，你有多少認知。

唔係我問，我幫人問

我都係咁答佢

係搵一班人既一百去幫佢做靚佢盆數
佢到時就自己真永居，比一百萬出嚟果d就⋯⋯⋯

丫，叫極都係要放link 嘅？

已舉報

一百萬有得投資移民日本，咁台灣唔駛去啦

好多因為台灣改咗要經營三年卻步。

呢個反而無追開，但經營3年，一個有利潤嘅生意，3，5年都唔怕架

本來可以帶舊錢去燒一年半載，宜家要三年，唔係咁易

唔可以放架？我問下野咋

Hi樓主 又要麻煩到你

想問下買樓係咪唔係買啲係法人契約中既租客既樓？
因為AA話要比源泉稅，好煩

如果公司租約，即系法人租約，就會產生源泉稅。

源泉稅同其他稅不一樣。

如果租客日本公司或單位做事業用途，而業主系海外人士, 會產生源泉稅。

這個稅是針對海外買家逃稅人士, 是一個預繳的稅項, 每個月會扣起租金的20.42%, 到左課稅年度結束，系可以申告拿回來的。只要政府確定你沒有稅要交, 沒有逃稅, 就可以退返卑你。

佢比依段文我

想喺東京23區買個mansion 單位自住
因為自住想舒服啲所以想諗緊1LDK定2LDK
但又唔知喺東京做嘢做幾耐

如果租務市場1LDK 定2LDK 易租出去啲？
你會推介邊區多啲？

係。但源泉稅每個月交稅個動作係租客個邊申報，所以應該倒返轉咁講，啲公司見到業主係外國人就9成都唔會租，除非你間日本管理公司同你做sub-lease，咁就會變左租客好似同日本人手上租一樣。

明白 所以個AA都話個稅好煩
叫我唔好買依間

如果你係東京做緊嘢又唔肯定自己做幾耐，未必長住，建議你都係租住先。
我個人建議一係1LDK，一係3LDK。
2LDK單人嚟講多一間房佢地覺得無必要，家庭黎講又好似唔係好夠。
買樓呢啲真係睇餸食飯，23區個價位差異咁大，睇返自己個budget，同埋自己追求啲咩，慢慢揀間啱自己嘅。

咁一年後你報好稅的話，稅局會退返稅俾你嘅，不過啲現金流就會好差囉，如果你啲仲要係細單位個租金銀碼細就更之唔駛諗啦

係阿 btw琴日我搵到間唔錯既盤
地點好90年樓又平
但原來樓下幾層有人自殺過
AA就唔建議我買，但巴打你會點睇

要加多個前題係日本管理公司肯做sub-lease，唔係嘅話都唔駛諗。

不了

咁嘅時候已經唔係錢唔錢嘅問題，日本呢啲嘢真係好猛下

但我個單位係9樓
AA話係2樓 但唔知邊個單位

但日本mortgage 得0.82% 左右
又有得扣稅
都唔會買樓抵啲？

真係唔敢講，要睇下咩環境先知。
最怕係會唔會下面啲層數會因為呢單野而好多人退租呢？如果啲人仲安然無恙咁仲繼續住，個價錢又好平，又未必完全唔可以考慮嘅。呢啲要真係自己睇下咩環境先判斷到。不過日本咁多樓，慢慢揀啦，唔駛心急。

明白

長遠嚟講，你係啱嘅，不過如果你唔肯定留係日本幾耐，又無諗著長住，我覺得就兩睇。
因為如果你用住宅LOAN借完錢買樓後，但過幾年可能返香港，咁你可能要轉返做投資LOAN，個利率就唔會咁低。依家啲經濟環境唔係咁明朗，如果你做25-30年期以上，特別在東京，我建議都係睇定啲再決定比較好。
當然，如果你買啲銀碼細，對自己來講又無乜負擔，又唔駛供咁長年期，係可以一諗嘅。

咁如果拎咗永住係唔係唔駛轉loan plan?

其實係留空定係自己黎住佢都唔知喇
唔係咩？

樓主係唔係base Tokyo?
會唔會搞吓睇樓團？

以我所知，公司突然人事調動左你去其他地方的話，可以同銀行有計傾，有機會唔駛轉plan放返兩三年租（睇返一間間銀行做法同埋佢地可能會有其他附帶條件），但如果你係諗住之後都一路租俾人，就一定要轉plan。
俾你參考吓

只可以同你講日本稅局唔係省油的燈
同埋有住民票，好難話check唔到你有冇係個到住

俾意見我可以嘅，帶吃喝玩樂團、歷史文化散策可能岩我多啲，睇樓團呢啲咁辛苦唔岩我

通關無期

兩年前買左The ParkOne's Shibuyahonmachi，請問點樣可以查到最近的估值

剛剛追完文，多謝師兄答左咁多問題。睇嚟無得查估值

有嘅我一定參加
想交流下資訊哈哈

報名

I think the next company that is gonna lease the shop in Tokyo Shopping center is gonna be a high-class restaurant. A restaurant of the highest class. The shoppibg centeris probably gonna rent it out to the new company for one million eight hundred seventy thousand yen 💴a month. I'm the landlord of four apartments in The Cullinan, four apartmenrs in The Harbourside, fout apartments in Sorrento, three apartments in The Arch and two apartments in The Waterfront. I live in one of the flats I own in The Cullinan with my family and girlfriend which is about one thousand eight hundred square foot in size. The rest of the flats in the aforementioned residential estates have been let out through estate agencies, the sizes of which range from about seven hundred square foot to one thousand three hundred square foot. My sister has also been renting a flat in The Harbourside above the train station 🚉from a landlord through a letting agency.